.. include:: /helpers/roles.rst

.. title:: Заклинания фокусировки барда (Bard Focus Spells)

.. rst-class:: spells-focus
.. _focus-spells--Bard:

Бард (Bard)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Бард может получить следующие заклинания-композиции.
Этот раздел так же содержит чары-композиции.


.. _spell--focus--Inspire-Courage:

Вдохновить на смелость (`Inspire Courage <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=386>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- очарование
- эмоция
- ментальный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Область**: 60-футовая эманация

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Вы вдохновляете своих союзников ободряющими словами или мелодиями.
Вы и все союзники в области получаете бонус состояния +1 к броскам атак, броскам урона и спасброскам против эффектов :t_fear:`страха`.


.. _spell--focus--Inspire-Competence:

Вдохновить умения (`Inspire Competence <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=385>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- очарование
- эмоция
- ментальный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: 1 союзник

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Ваша поддержка вдохновляет вашего союзника на успех в решении задачи.
Это считается достаточными подготовительными действиями для :ref:`Помощи (Aid) <action--Aid>` вашему союзнику в проверке навыка по вашему выбору, независимо от обстоятельств.
Когда вы потом используете реакцию Помощь, то можете кидать Выступление вместо обычной проверки навыка, и если при броске вы получаете провал, он считается успехом.
Если вы легенда Выступления, то автоматически получаете критический успех.

Мастер может рассудить, что вы не можете использовать это умение, если сам акт вдохновения помешает проверке навыка (как например проверка, чтобы тихо :ref:`skill--Stealth--Sneak` или сохранять маскировку).


.. _spell--focus--Song-of-Strength:

Песня силы (`Song of Strength <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=732>`_) / Ф.чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- очарование
- эмоция
- ментальный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 60-футовая эманация

**Продолжительность**: 1 раунд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 228

----------

Вы поддерживаете физическую силу своих союзников душевными наставлением.
Вы и ваши союзники получаете бонус состояния +1 к проверкам Атлетики и КС против действий навыка Атлетики, таких как :ref:`skill--Athletics--Disarm`, :ref:`skill--Athletics--Shove` и :ref:`skill--Athletics--Trip`.

**Особенность**: Если у вас есть заклинание-композиция :ref:`spell--focus--Inspire-Heroics`, то вы можете использовать эту композицию для улучшения бонуса даваемого *песней силы* таким же образом, как и для :ref:`spell--focus--Inspire-Courage` или :ref:`spell--focus--Inspire-Defense`.


.. _spell--focus--Counter-Performance:

Ответное выступление (`Counter Performance <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=381>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- удача
- ментальный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-р| жестовый или словесный

**Триггер**: Вы или союзник в пределах 60 футов проходите спасбросок против :t_auditory:`слухового` или :t_visual:`визуального` эффекта

**Область**: 60-футовая эманация

----------

Ваше выступление защищает вас и ваших союзников.
Киньте проверку Выступления для известного вам типа: слуховое выступление если триггер был :t_auditory:`слуховым`, либо визуальное если это был :t_visual:`визуальный` триггер.
Вы и ваши союзники в области, можете использовать лучший результат между вашим Выступлением и спасброском.


.. _spell--focus--Lingering-Composition:

Затяжная композиция (`Lingering Composition <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=389>`_) / Фокус. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- бард

**Сотворение**: |д-св| словесный

----------

Добавляя росчерк, вы продлеваете свои композиции.
Если ваше следующее действие - сотворять чары-композицию с продолжительностью 1 раунд, то совершите проверку Выступления.
Обычно, КС проверки берется по уровню цели вашей композиции наивысшего уровня, но Мастер может применить другой КС в зависимости от обстоятельств (см. :ref:`table--10-5-1`).
Эффект зависит от результата вашей проверки.

| **Критический успех**: Композиция длится 4 раунда
| **Успех**: Композиция длится 3 раунда
| **Провал**: Композиция длится 1 раунд, но вы не тратите Очко Фокусировки за сотворение этого заклинания


.. _spell--focus--Loremasters-Etude:

Этюд хранителя знаний (`Loremaster's Etude <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=390>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- удача
- бард

**Сотворение**: |д-св| жестовый

**Триггер**: Вы или ваш союзник в пределах дистанции совершает проверку навыка для :ref:`skill--Recall-Knowledge`

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: Вы или спровоцировавший союзник

----------

Вы взываете к глубоким тайнам своей музы, наделяя цель возможностью больше думать и вспоминать информацию.
Киньте спровоцировавшую проверку навыка :ref:`skill--Recall-Knowledge` дважды и используйте лучший результат.


.. _spell--focus--Hymn-of-Healing:

Гимн исцеления (`Hymn of Healing <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=728>`_) / Фокус. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- исцеление
- позитивный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-2| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: вы или 1 союзник

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 4 раундов

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 228

----------

Ваше божественное пение лечит раны и дает временную передышку от вреда.
Цель получает :ref:`быстрое исцеление <ch9--Fast-Healing-and-Regeneration>` 2.
Когда вы выполняете :ref:`Сотворение (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания и каждый раз, когда используете :ref:`Поддержание (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` этого заклинания, цель получает 2 временных ОЗ, которые длятся 1 раунд.

----------

**Усиление (+1)**: Быстрое исцеление и временные ОЗ увеличиваются на 2.


.. _spell--focus--Inspire-Defense:

Вдохновить на защиту (`Inspire Defense <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=387>`_) / Ф.чары 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- очарование
- эмоция
- ментальный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Область**: 60-футовая эманация

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Вы вдохновляете себя и своих союзников защищаться эффективнее.
Вы и все ваши союзники в области получаете бонус состояния +1 к КБ и спасброскам, а также сопротивление физическому урону, равное половине уровня заклинания.


.. _spell--focus--Triple-Time:

Трехдольный размер (`Triple Time <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=392>`_) / Ф.чары 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- очарование
- эмоция
- ментальный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Область**: 60-футовая эманация

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Вы весело танцуете, ускоряя движение ваших союзников.
Вы и все ваши союзники в области на 1 раунд получаете бонус состояния +10 футов ко всем Скоростям.


.. _spell--focus--Dirge-of-Doom:

Роковая панихида (`Dirge of Doom <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=382>`_) / Ф.чары 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- очарование
- эмоция
- страх
- ментальный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Область**: 30-футовая эманация

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Враги в области получают состояние :c_frightened:`напуган 1`.
Они не могут снизить свое значение состояния :c_frightened:`напуган` ниже 1 пока остаются в области.


.. _spell--focus--Song-of-Marching:

Походная песня (`Song of Marching <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=731>`_) / Ф.чары 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- очарование
- ментальный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 60-футовая эманация

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 часа

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 228

----------

Вы поддерживаете бойкое выступление, которое держит союзников в движении.
Вы и ваши союзники в области, можете :ref:`expl-activity--Hustle` в течение продолжительности заклинания, даже, если вы еще :ref:`Поддерживаете (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание (прим.пер: имеется в виду, что вы одновременно делаете несколько активностей исследования, что обычно недопустимо).
Потом вы и ваши союзники становитесь временно иммунны на 1 день.

----------

**Усиление (6-й)**: Вы можете :ref:`Поддерживать (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание вплоть до 2 часов.

**Усиление (9-й)**: Вы можете :ref:`Поддерживать (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание вплоть до 4 часов.


.. _spell--focus--Inspire-Heroics:

Вдохновить на героизм (`Inspire Heroics <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=388>`_) / Фокус. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- бард

**Сотворение**: |д-св| словесный

----------

Вы взываете к своей музе, чтобы значительно увеличить преимущества, которые вы предоставляете своим союзникам вашими композициями:

* :ref:`spell--focus--Inspire-Courage`,
* :ref:`spell--focus--Inspire-Defense`,
* и :ref:`spell--focus--Song-of-Strength`.

Если ваше следующее действие - сотворять одну из перечисленных ранее композиций, то совершите проверку Выступления.
Обычно для этого используется очень трудный КС по уровню, равный наивысшему уровню цели вашей композиции, но Мастер может установить другой КС в зависимости от обстоятельств (см. :ref:`table--10-6`).
Эффект вашей композиции (из списка) зависит от результата проверки.

| **Критический успех**: Бонус состояния от вашей композиции увеличивается до +3
| **Успех**: Бонус состояния от вашей композиции увеличивается до +2
| **Провал**: Композиции дают свой обычный бонус +1, но вы не тратите Очко Фокусировки на сотворение этого заклинания


.. _spell--focus--House-of-Imaginary-Walls:

Дом воображаемых стен (`House of Imaginary Walls <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=384>`_) / Ф.чары 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- иллюзия
- визуальный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-1| жестовый

**Дистанция**: касание

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Вы имитируете невидимую стену протяженностью 10 на 10 футов, рядом с вами и в пределах вашей досягаемости.
Стена сплошная для тех существ, которые верят в нее, даже для :t_incorporeal:`бестелесных` существ.
Вы и ваши союзники можете добровольно поверить в то, что стена существует, чтобы продолжить считать ее сплошной, чтобы например взобраться на нее.
Существо, которое не верит в иллюзию, получает временный иммунитет на 1 минуту к вашему *дому воображаемых стен*.
Стена не препятствует объектам или существам, которые не видели вашего :t_visual:`визуального` выступления.
Стена имеет КБ 10, Твердость равную удвоенному уровню заклинания и ОЗ равные учетверенному уровню заклинания.


.. _spell--focus--Ode-to-Ouroboros:

Ода Уроборосу (`Ode to Ouroboros <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=729>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- некромантия
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-р| словесный

**Триггер**: Состояние существа :c_dying:`при смерти`, достигнет значения при котором оно умрет

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: спровоцировавшее существо

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 228

----------

Ваша ода временно отталкивает смерть.
Состояние цели :c_dying:`при смерти` остается на 1 меньше, чем при котором оно умирает.
Это не помогает предотвратить смерть от эффектов, которые убивают цель не увеличивая ее состояние :c_dying:`при смерти`, как :ref:`spell--d--Disintegrate` и эффекты с признаком :t_death:`смерть`.


.. _spell--focus--Symphony-of-the-Unfettered-Heart:

Симфония раскрепощенного сердца (`Symphony of the Unfettered Heart <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=733>`_) / Фокус. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: вы или 1 союзник

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 228

----------

Ваша симфония избавляет слушателей от их мирских забот.
Совершите проверку Выступления, чтобы :ref:`противодействовать <ch9--Counteracting>` одному из следующих состояний, воздействующих на цель: :c_grabbed:`схвачен`, :c_immobilized:`обездвижен`, :c_paralyzed:`парализован`, :c_restrained:`сдерживаем`, :c_slowed:`замедлен` или :c_stunned:`ошеломлен`.
При вашем провале, вы 1 день не можете выбрать целью этот эффект, у этой цели.
Используйте источник состояния для определения КС противодействия (например, КС :ref:`action--Escape` для :c_grabbed:`схвачен`).

----------

**Усиление (9-й)**: Вы можете выбрать целью вплоть до 4 существ.


.. _spell--focus--Allegro:

Аллегро (`Allegro <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=380>`_) / Ф.чары 7
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- чары
- очарование
- ментальный
- эмоция
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 союзник

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Вы быстро выступаете, ускоряя своего союзника.
Союзник получает состояние :c_quickened:`ускорен` и может использовать это дополнительное действие для :ref:`action--Strike`, :ref:`action--Stride` или :ref:`action--Step`.


.. _spell--focus--Soothing-Ballad:

Успокаивающая баллада (`Soothing Ballad <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=391>`_) / Фокус. 7
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- композиция
- очарование
- исцеление
- ментальный
- эмоция
- бард

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: вы и вплоть до 9 союзников

----------

Вы взываете к своей музе, чтобы успокоить ваших союзников.
Выберите один из следующих трех эффектов:

* Заклинание совершает :ref:`противодействие <ch9--Counteracting>` эффектам :t_fear:`страха` на целях
* Заклинание совершает :ref:`противодействие <ch9--Counteracting>` эффектам накладывающим на цели паралич
* Заклинание восстанавливает целям 7d8 ОЗ

----------

**Усиление (+1)**: Когда используется для исцеления, *успокаивающая баллада* восстанавливает на 1d8 ОЗ больше.


.. _spell--focus--Fatal-Aria:

Фатальная ария (`Fatal Aria <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=383>`_) / Фокус. 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- смерть
- эмоция
- ментальный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

----------

Вы исполняете настолько совершенную музыку, что цель может умереть от радости или горя.
После того как стало целью, существо становится временно иммунным на 1 минуту.
Эффект заклинания зависит от уровня цели и текущих ОЗ.

| **16-й или ниже**: Цель мгновенно умирает
| **17-й**: Если у цели 50 ОЗ или меньше, она мгновенно умирает; иначе, ее ОЗ снижаются до 0 и она становится :c_dying:`при смерти 1`
| **18-й или больше**: Цель получает 50 урона. Если это снижает ОЗ цели до 0, то она мгновенно умирает.


.. _spell--focus--Pied-Piping:

Крысоловство (`Pied Piping <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=730>`_) / Фокус. 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- очарование
- недееспособность
- звук
- ментальный
- композиция
- бард

**Сотворение**: |д-2| словесный

**Область**: 5-футовая эманация

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 228

----------

Ваше выступление приводит в восторг тех, кто его слышит, заставляя их с восхищением следовать за вами.
Каждое существо в пределах эманации должно совершить спасбросок Воли когда вы :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание или, когда оно впервые входит в область, после чего они становятся временно иммунны на 1 день.
Раз в ход, вы можете потратить одиночное действие (|д-1|), которое имеет признак :t_concentrate:`концентрация`, чтобы увеличить радиус эманации на 5 футов.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо :c_fascinated:`заворожено` вами
| **Провал**: Существо использует все свои действия, чтобы двигаться к вам и хвалить ваше выступление. Этот эффект заканчивает, если против существа использовано враждебное действие.
| **Критический провал**: Цель получает признак :t_minion:`миньон` и находится :c_controlled:`под контролем` вами. Этот эффект заканчивается, если против существа использовано враждебное действие или, если вы заставляете существо использовать любое действие, которое нанесет ему вред.





.. include:: /helpers/actions.rst